Стъпки за генериране на справка „Вземане“ с Fobos SQL

    1. В модул „Транспорт и спедиция“ –> „Финанси“ –> „Издадени фактури” се отбелязват  плащанията, постъпили по сметка (+Кт) и каса (ПКО). При плащане по цялата стойност на фактурата се отбелязва дата на плащане, респективно, при частично плащане се посочва платена сума.
    2.  В менюто се задава филтър по дата на фактура От Дата 01.01.2000 до днешна дата. Задава се филтър „Неплатени“.
    3. Сортира се с двоен клик на колонка „Вид“.
Всички документи, които са кредитни известия (К) се закриват с датата им на издаване.  За счетоводни цели, към тях се съставя мемориален ордер за прихващане.
    4. За експортиране на обработената таблица се натиска бутон Excel. Изтриват се редовете с ПФФ.
    5. Отваря се документ „1.НЕПЛАТЕНИ – OLD“. Копират се колоните  от „fakturs38“ към „1.НЕПЛАТЕНИ – old“ както следва:
        a. B   ->  D
        b. C   ->  C
        c. F   ->  E
        d. J   ->  K
        e. Q   ->  L
        f. T   ->  P
        g. X   ->  Y
    6. Обработеният документ се запазва с формат  Excel 97-2003 Workbook (*.xls).
    7. В отворената програма, раздел „Вземане“ се избира гореспоменатия документ, чрез клик на бутон „Избиране на документ“, след което се натиска бутон „Генериране“. Справката се запазва в папката, където се е намирал обработения файл.
    8. Форматира се по усмотрение. 
    9. Разпечатва се Worksheet „Просрочени“
